[有source]警犬帶個犯人搭的士走乃一調虎離山計

【19:50更新】

不滿警方護送涉嫌襲擊遊行人士的男子乘的士離去，近千名示威者在七時後一直聚集在杯渡路附近，佔據馬路，高喊「黑警包庇罪犯」等口號。

【原來報道】

屯門公園衛生關注組發起的光復屯門公園遊行，下午三時左右由屯門新和里遊樂場起步時，已有逾千人，當四時許到達屯門公園時，估計人數高達四、五千，參與者擠滿公園，其間與公園內不滿遊行導致今天沒表演的長者爭執，遊行人士也多次與警員對峙。

今天行動的訴求包括：1.處理屯門公園噪音滋擾問題；2.取締不雅、行乞之犯法活動；3.爭取各年齡層的公共空間使用權；及4.正視康文署管理不善、市民投訴無門問題。無綫新聞引述康文署表示，過去半年共接獲342宗有關屯門公園曲藝活動的投訴，當中超過八成涉及噪音滋擾問題，其餘涉及曲藝人士收取打賞、懷疑有不雅行為和非法勞工等。

有一位阿伯在遊行隊伍到達前向立場新聞記者說：「基本上個個都係與世無爭，呢度來來去去都係六七十歲嘅老人家，你地都要黎玩？你地將來有報應，你啲仔女玩你就知㗎啦。」

在遊行人士到達前，經常在屯門公園開檔的表演者衡量過後，有的決定離開，有的坐下與熟絡觀眾閒聊。

遊行人士到達後，一名懷疑是表演者的女士，四時許進入公園時，遭遊行人士包圍，避入公厠，警員築起人牆，阻止其他人進入厠所，與示威者對峙逾兩小時後，在六時半後，超過七十名警員築人鏈保護女表演者離開，有超過二百名民眾尾隨。最後走到天后廟廣場對出的天后路，表演者在便衣警察的陪同下乘私家車離開。

當時一名涉嫌出手襲擊遊行人士的男子，在沒有基本調查下，獲警方護送到V-City對出乘的士離開，觸發示威者不滿，衝出馬路包圍，警方出紅旗警告。事件吸引大量示威者到場，包圍厠所的人士減少，《立場新聞》記者聽見有現場警員說：「ok喇，調虎離山計成功」